何君堯讚警恐襲平民「執曱甴」出色 建制派促政府引《緊急法》出兵

特區政府拒絕接受民間5大訴求，在要求與民間對話期間，昨天8.31再由警方武力鎮壓示威活動。建制派立法會議員何君堯凌晨率先在facebook，讚揚警察恐襲平民「十分出色」，又以盧旺達大屠殺及納粹仇恨用語「曱甴」（蟑螂），煽動仇恨，稱警察「在太子站執了30多隻曱甴」。建制派39名議員聯署譴責示威者暴力升級，其中工聯會麥美娟引述市民支持港府用《緊急法》、身兼行政會議成員的新民黨主席葉劉淑儀則指當局可以考慮任何可行法例，但二人未有回應現時社會狀況，是否符合「緊急情況」，對警方在昨天港鐵內「恐怖襲擊」亦未見狠批。

建制派跨黨派今午見傳媒，葉劉批評示威者暴力升級影響商界信心，批評示威者自以為在未得准許情況下集結，是行使個人自由並無違法，指國際人權公約訂明表達言論自由、但行使時有特別責任及義務，不可影響他人權益，「經常咁多市民未得許可集結遊行，嚴重影響其他市民權益，同埋影響生活同生意」。

對於有傳政府考慮引用《緊急法》遏止社會運動示威浪潮，葉劉稱港府應使用一切方法讓社會恢復秩序、停止暴力，包括加強警方執法及運用法例許可權力，並指《緊急法》一直是本地法律一部份，「政府當然會考慮用乜法律工具最適合應用目前情況，恢復秩序」。

至於政府若以「先訂立後審議」方式引用《緊急法》宣佈規例，葉劉表示，按現行做法，草案如果在49天期限裡不受到立法會否決，就依照草案原訂的內容生效，議員若有反對，可由內務委員會決定是否召開小組討論，但若要在立法會復會前討論草案，則要立法會主席梁君彥批准召開特別會議。

對於警方在港鐵站圍捕示威者，被指無差別地對市民使用過度武力，葉劉力撐警方當時衝入港鐵列車車廂想逮捕示威者，她推測有示威者換衫，警方認為「追捕緊一個換咗衫、使用暴力嘅人」，又稱「到底有冇犯咗咩錯誤，到時等警方再解釋，被無理噴胡椒噴霧就投訴」。

麥美娟則指最近收到很多市民反映近日事件搞亂其生活，不滿政府不作為，質疑政府面對暴力衝突，為何不能採取果斷措施，包括引用《緊急法》止暴制亂，以及讓解放軍出手止暴制亂，又指旅遊、運輸及零售從業員現時零收入，他們亦希望政府引用《緊急法》或其他可以使用的法例制止亂局。她並稱指控警方使用過份武力時，亦要檢視示威者所使用的暴力是否合理；至於多場遊行集會申請被警方反對是否扼殺和平示威，她則指「要逐單睇」，強調部份申請仍獲批，「咁樣指控社會或者指控警方唔畀人和平表達意見係唔公道」。

身兼立法會鐵路事宜小組委員會副主席的工聯會陸頌雄，則對示威者破壞港鐵車站予以最強烈譴責，指各站港鐵員工人數非常有限，部份車站人手常規員工少於十人以下，也沒有人員受過專門應對示威者的訓練，故需要警方處理，他指昨晚8時許已聯絡港鐵高層要求關閉高危車站，避免港鐵站變成戰場，防止激進示威者以市民作掩護及以港鐵作為逃走通道。

我地需要你關注
[推上熱門］［92 & 93］中學生為我地上前線 我地一齊聲援中學生

林鄭準備好 “被自殺”未？ 真係可以壽終正柒

怪錯何妖 原來係同路人
快點緊急法

Connected

其實條友係咪已經痴撚左線

Push

喂何君堯.gif

快D立緊急法
炸左香港個吸金口睇下支那點打貿易戰

佢又想比人打擾老豆老母?

打倒保皇黨

睇下聽日個市點先

又想老母個墳頭自然滑落多次

又講曱甴 大家要識做

快d緊急法啦

其實我覺得踩哩班建制甲由重要過圍狗屋,錫春袋

快啲